\section{Aufgabenstellung}

Für den Versuch „Bestimmung der Brennweite nach Abbe“ gilt als Bedingung, dass die optische Bank mindestens die vierfache Brennweite haben soll. Erklären Sie warum und beweisen Sie rechnerisch.

\section{Auswertung}
\subsection{Annahme}
Es lässt auch aussagen, dass in einer mittleren Ausrichtung der Linse die
Gegenstandsweite sowie die Bildweite genau das doppelte der Brennweite sein wird.\\
\\
Man kann daraus schlussfolgern, dass die Länge der Bank mindesten das vierfache der Brennweite sein müsste, um noch eine scharfe Abbildung erzeugen zu können.

\subsection{Beweis}
Um die Annahme zu Beweisen, lösen wir das Problem über die Linsengleichung.

\begin{center}
	$\dfrac{1}{f} = \dfrac{1}{b} + \dfrac{1}{g} \longrightarrow f = (\dfrac{1}{b}+\dfrac{1}{g})^{-1}$
\end{center}

\noindent Wenn sich die Linse im Mittelpunkt der optischen Bank befindet ist $g=b$.\\
Daraus ergibt sich:

\begin{center}
	$f = (\dfrac{1}{b}+\dfrac{1}{b})^{-1} \rightarrow f = \dfrac{g}{2} = \dfrac{b}{2}$
\end{center}
\begin{center}
	$\rightarrow g = b = 2*f \rightarrow g+b=4*f$
\end{center}